廉署起訴李偲嫣舞弊 涉違法處置選舉捐贈

李偲嫣涉違法處置選舉捐贈，被廉署落案起訴在選舉中舞弊。(資料圖片)

前年參選立法會落敗的正義聯盟主席李偲嫣，涉嫌沒有遵從選舉法例，處置某些選舉捐贈，今日（10）被廉政公署落案起訴在選舉中舞弊，現已獲准保釋，後日在沙田裁判法院答辯。

控罪指，54歲的李偲嫣涉嫌於2016年7月24日至11月8日期間，在該選舉中舞弊，沒有遵從《選舉（舞弊及非法行為）條例》第19（2）條，即身為該選舉的候選人，在收取她不知道姓名／或地址的損贈者給予九項而每項一千元以上合共二萬二千五百三十元的選舉捐贈後，沒有確保該等捐贈，不會用於償付或分擔償付她作為候選人的選舉開支；及將該等捐贈給予屬公共性質的慈善機構或慈善信託。